<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>叙事 on 琅庆茶室</title>
        <link>https://SunriseMaxico.github.io/categories/%E5%8F%99%E4%BA%8B/</link>
        <description>Recent content in 叙事 on 琅庆茶室</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>琅庆</copyright>
        <lastBuildDate>Tue, 19 Aug 2025 22:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://SunriseMaxico.github.io/categories/%E5%8F%99%E4%BA%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>论 琅庆中学</title>
        <link>https://SunriseMaxico.github.io/p/%E8%AE%BA-%E7%90%85%E5%BA%86%E4%B8%AD%E5%AD%A6/</link>
        <pubDate>Tue, 19 Aug 2025 22:00:00 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://SunriseMaxico.github.io/p/%E8%AE%BA-%E7%90%85%E5%BA%86%E4%B8%AD%E5%AD%A6/</guid>
        <description>&lt;img src="https://SunriseMaxico.github.io/LLMiddleS.png" alt="Featured image of post 论 琅庆中学" /&gt;&lt;h1 id=&#34;引言&#34;&gt;引言
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;琅庆中学作为琅庆市最好的中学，我们关于它的“事迹”已有了两篇记录，那么这篇文章的目的，便是对其的“美好品质”展开详细的介绍。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;正文&#34;&gt;正文
&lt;/h1&gt;&lt;h2 id=&#34;第一-类似于宋朝的行政制度&#34;&gt;第一 类似于宋朝的行政制度
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;琅庆中学的行政制度是非常复杂的，它跟宋代类似，中央集权过分严重，但书记权又得到了前所未有的加强，所有主任老师学生都在书记大方向的掌控之下，形成了一言堂的效果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除此之外，冗官冗员又十分多，像是之前的各种“长”，再到现在的各种主任，导致基层治理存在许多问题，无法进行高效的沟通。比如说德育主任负责分管某几个比较重要务实的项目，像是请假审批、事物审批之类的，而其他主任又只负责其他的项目；这就导致一旦德育主任无法取得联系就会出现请假无门，要物无处的现象。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有权力分配是十分混乱的，德育老师按常理来说应该经年级德育主任管理，而事实上德育老师是直属于书记之下的，这就导致德育老师一旦做出什么有失偏颇的决定，找德育主任是无法直接解决的，一定要经过开小会找书记这个繁杂低效的流程。待流程走完之后，一切早就过时了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;总而言之，类似于宋朝的繁杂的行政制度，导致琅庆中学制度僵化，效率低下，使学生们苦不堪言。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第二-品行不端的主任与德育老师&#34;&gt;第二 品行不端的主任与德育老师
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;琅庆中学大体上始终没有真正关心过同学们精神层面的发展，请来的主任和德育老师的品行都是不端正的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;举几个例子，某位主任在看到许多因伤病而请假的男同学们，竟然直接说他们“你们作为男人就不配因为这点小事请假”，这可以体现出他品行严重的不端正，在男女平等的社会环境下，凭什么剥夺男同学请假的权利？某位主任因幻听某班某同学骂她，便将那个班的课停掉整整3天，就为追查是谁骂得她，甚至诬陷了两位同学，最后以主任道歉收尾，为什么作为成年人却如此任性的欺压下级？当然还有德育老师爆粗口，为了冲业绩乱记学生违纪等等就不过多赘述了&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以上种种雄辩的证明了琅庆中学在选择教师职位的品行筛选上有严重的问题，我们甚至不知道这些主任究竟靠着什么当上了主任，品行不端的德育老师凭什么被冠以“德育”的美名。这不仅仅是糟蹋琅庆中学“立德树人”的目标，同样也是在用大粪浇灌祖国未来的花朵。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第三-会议瞎开朝令夕改&#34;&gt;第三 会议瞎开，朝令夕改
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;琅庆中学给班长和学习委员开的会是没有尽头了，天天开5～6次会议不说，每周还有工作总结，而这些会议却是要占用上课时间的而且有时一占就是一整节课，这对班长和委员的学习造成了极大的打扰，让班长和委员无法全身心的投入到作为学生的本职工作中去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;为什么要开这么多会，这便与第一条进行了联系，由于琅庆中学管理层决策极其混乱，导致出台的政策经常朝令夕改。就拿春季运动会来说，这应该算是琅庆中学的传统，本来说是5月1日办，占用了许多时间召集班长开会，却一拖再拖最后不了了之，学生们花了许久时间的准备通通白费；本来周3宣称周末放假，到周5却又不放，周末又召集全校大会说教。这便体现出琅庆中学的决策层是十分混乱的、是一处想一出的。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;第四-形式主义生搬硬套&#34;&gt;第四 形式主义，生搬硬套
&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;我们在第一篇文章里写，琅庆中学学习衡火和沈家庄那边的几所好的高中的制度，学又学不明白，压迫学生。这一点是生搬硬套我们不过多赘述。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;形式主义是琅庆中学的重要问题，班长和学委以及同学们经常有许多表要填写，这些表格占用课间时间，但是由于信息量庞大课间根本填不完，总是让班长和学委心急如焚；一旦有些许拖欠就开始开会骂街。最后填完了又不知道实处在哪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;除此之外还有“吾日三省吾身”这样的东西，要求“反思”一天内你都干了什么，给出的填写调件却又十分笼统让人不明其意，但是这种东西却要天天查，查的人也是看一眼写了就得了，没人知道写这种东西的作用是什么。还有经典的跑操，跑四圈却比走的都慢，未见对学生的身体健康有任何作用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种形式主义只会迫害基层的老师和同学，反馈的就是被学校认为不理想的成绩。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;总结&#34;&gt;总结
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;以上四条根本体现的是琅庆中学严重没有做好教育的本职工作，对于管理层决策严重疏忽，对于学生又根本管不到点上，又用各种形式主义打扰学生的学习生活，这便是琅庆中学学生劲头不高，拿不出好成绩的根本原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当琅庆中学回归到教育的本质上，不以形式主义迫害学生，用适当方式激励学生学习的时候，才能拿出更为理想的成绩。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>琅庆中学2</title>
        <link>https://SunriseMaxico.github.io/p/%E7%90%85%E5%BA%86%E4%B8%AD%E5%AD%A62/</link>
        <pubDate>Fri, 30 May 2025 22:47:53 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://SunriseMaxico.github.io/p/%E7%90%85%E5%BA%86%E4%B8%AD%E5%AD%A62/</guid>
        <description>&lt;img src="https://SunriseMaxico.github.io/p/%E7%90%85%E5%BA%86%E4%B8%AD%E5%AD%A62/lqzx2.png" alt="Featured image of post 琅庆中学2" /&gt;&lt;p&gt;书接上回，琅庆中学阻止双休的计划暂时失败，不过，说句题外话，石管中学切实的取消了双休，对此不多做评价。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天是2025年5月27日，琅庆中学的领导层穿出了一些消息，它们似乎要取消端午节假期，不是说这不好，这简直是天大的好事啊！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们来说说这好处，首先是剥夺了老师和学生们与家人朋友团聚的机会，使老师们、同学们能专注于教学和学习，心无杂念，使人成为“人”，当然是好事一桩。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;其次，让上周选择留校的同学们享受长达18天的美好学习时光，结合上回所述琅庆中学的政策，这当然是一大福音。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，真是不得了了！这种行为无形中促进了我们法定节假日的修改，让全国的工人都能享受长时间工作的福音，让我们的经济得以更加快速的发展。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你看看，你看看，这多是一件好事啊！取消一次端午，世界更加美好；我当然要全力支持这次取消端午假期的计划。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>琅庆中学</title>
        <link>https://SunriseMaxico.github.io/p/%E7%90%85%E5%BA%86%E4%B8%AD%E5%AD%A6/</link>
        <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 20:13:53 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://SunriseMaxico.github.io/p/%E7%90%85%E5%BA%86%E4%B8%AD%E5%AD%A6/</guid>
        <description>&lt;img src="https://SunriseMaxico.github.io/p/%E7%90%85%E5%BA%86%E4%B8%AD%E5%AD%A6/lqzx.png" alt="Featured image of post 琅庆中学" /&gt;&lt;p&gt;​        琅庆中学是整个琅庆市最好的高级中学，没有之一，他们在私下里通常称自己为琅中。当然，“最好中学”的名头不假，它的确是整个琅庆市师资最好、资源最优、升学率最高的学校吃；可它在整个鹤背省却根本叫不出什么名声，这是为什么呢？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​        原来啊，鹤背省的衡火市和沈家庄市有几所很好的中学，这些中学在该省的排名名列前茅。他们拥有着一套严格的管理制度，这套管理制度听说可以激发学生们的学习热情，提高学习效率。琅庆中学的领导们知道这件事，觉得这套制度很不错，然后搬了过来，添油加醋了一番，改成了一套不仅十分压榨学生和老师，还满含了形式主义的低效制度，甚至比不上琅庆市第二好的学校——石管中学，这就是琅庆中学不仅天怒人怨，教学效果还不好的原因之一。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​        当然，还有另一个原因，琅庆市的教育资源本来就不及那两个城市，初级中学教出来的生源也是比不上的，但就在这种恶劣的情况下，琅庆中学竟然还拿这样的一套不仅不合适，还不好用的制度绑架到它的学生身上，学生的成绩当然不好。琅庆中学，不好好干好教学的本职工作，却大搞形式主义，做不到给学生以劳逸结合，学生们当然不愿，当然学不好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​        这里不是说管的严是坏事，只是强调琅庆一中迂腐滞后的行政效率，和各种各样的表格已经严重影响了学生的正常学习生活。除此之外，琅庆中学最近还加强了他们的管理力度，美其名曰“严抓严管”，实际上是对学生、老师和德育老师的三重剥削，令人惊讶也让学生们人人自危，生怕哪天被扣上一顶名为“莫须有”的帽子，然后遭到迫害。这让我想起了琅庆市另一个中学——堤坝中学，这所中学的升学率不到1%，却用极其严格的管理制度剥削学生，整个学校因此而死气沉沉，琅庆中学要走它的老路吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​        最近，琅庆中学妄想取消一贯的双休，让学生们在本来的高压下没有了喘息之机，这真的好吗？让时间来验证吧！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;祝你快乐！&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>你，变了吗？</title>
        <link>https://SunriseMaxico.github.io/p/%E4%BD%A0%E5%8F%98%E4%BA%86%E5%90%97/</link>
        <pubDate>Fri, 18 Apr 2025 19:53:22 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://SunriseMaxico.github.io/p/%E4%BD%A0%E5%8F%98%E4%BA%86%E5%90%97/</guid>
        <description>&lt;img src="https://SunriseMaxico.github.io/p/%E4%BD%A0%E5%8F%98%E4%BA%86%E5%90%97/you.png" alt="Featured image of post 你，变了吗？" /&gt;&lt;p&gt;​        我有两个朋友，他们都很好。他们的笑容很灿烂，总让我十分高兴；他们伤心的时候，我同样也会于心不忍。我们一同遍览美好的景色，一同度过了许多幸福的时光。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​        我曾经有两个朋友，他们都很好。但不知何时，他们变成了我未曾见过的样子，那是如此的铁石心肠，又是如此的冷酷无情。我似乎不再认识他们了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​        我有一个朋友，他很好。但我们的关系，似乎不如从前了。或许，我们还将度过许多时光；或许，我们还会有许多回忆。但&amp;hellip; &amp;hellip;似乎缺少了什么？是原本我们所拥有的，另一个朋友吗？我想不是，我们缺少的，是那最初的纯真和那最初的信任。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​        有时候，我觉得他们都变了，但仔细想想，他们真的变了吗？并没有。我们小时候，都会为自己播下一粒种子，它生根发芽、它慢慢长大，它可能长成各种各样的样子，但我们当初播下的种子，是始终不会变的。但我为什么会觉得他们变了？是因为，我从未真正了解到过他们的本质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​        所以说，朋友啊，只有历经了时间的沉淀、岁月的磨损，才能展现出他真正的模样，才能了解到对方的本质。而当你窥视到对方的本质，却还愿意一如既往的爱着他们，爱着你的朋友，你们才是真正的、才是交心的、才是牢不可破的——朋友。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我是陇海线，你是兰新线，虽说我们只在郑州见过一面，但这份缘分永垂不朽；虽相隔千里，但沿着同一纬线，终将再见。&lt;/p&gt;&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;祝你幸福！&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
